{
    "question": "perbandingan umur ani,sani,dan endang adalah 2:3:5,jika seluruh umur sani dan ani adalah 6 tahun,maka umur endang adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ani = 2<br>sani = 3<br>endang = 5<br><br>2 + 3 + 5 = 10<br>[tex] \\frac{5}{10} [/tex] x 6 = 3<br><br>jadi, jawabannya adalah 3 tahun",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1berikut-ini-yg-tdk-ekuivalen-dgn-4x-5-17-adalah-2penye-210",
            "question": "1.berikut ini yg tdk ekuivalen dgn 4x + 5 = 17 adalah ...    2.penyelesaian dari 5x\u00a0+ 4 = 2x - 8 adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 5x + 4 = 2x -8 =<br>5x - 2x +8 - 4<br>3x + 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 4x + 5 = 17<br>4x = 12<br>x = 3 (untuk jawaban yang tidak ekuivalen, cari jawaban yang mana Xnya bukan 3)<br><br>2. 5x + 4 = 2x - 8<br>3x = -12<br>x = -4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimas-meminjam-uang-di-koperasi-rp-900000000-dengan-suku-bunga-184",
            "question": "dimas meminjam uang di koperasi rp 9.000.000.00 dengan suku bunga 6 % per tahun ketika akan melunasi pinjaman tersebut ia harus membayar rp 9360.000.00 maka lama pinjaman dimas ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunga = waktu / 12 bulan x persen bunga x uang awal<br>360.000 = w / 12 x 6 / 100 x 9.000.000<br>360.000 = w / 2 x 90.000<br>360.000 = w x 45.000<br>w = 8 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>360000 = 9000000 x n/12 x 6/100<br>360000 = 45000 x n<br>360000 / 45000 = n<br>8 bulan = n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-1-10000000-jarak-kota-jambi-dan-palemba-564",
            "question": "Sebuah peta berskala 1 : 10.000.000. Jarak kota Jambi dan Palembang pada peta jaraknya 2, 4 cm. Seorang sopir bis berangkat dari kota Jambi menuju kota Palembang dengan kecepatan rata-rata 80 km per jam. Selama perjalanannya ia berhenti istirahat sebanyak 1 kali selama 30 menit. Ia tiba di kota Palembang pukul 10.30 WIB.\u00a0    A. Berapa jam bis itu diperjalanan?\r\nB. Pukul berapa sopir bis itu berangkat dari kota Jambi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak Sebenarnya = 2,4\u00a0\u00d7 10.000.000<br>= 24.000.000 cm / 240 km<br>Waktu yang dibutuhkan untuk tiba di palembang tanpa istirahat =<br>240 : 80 = 3 jam<br>Dengan istirahat = 3 jam 30 menit<br>A. Di perjalanan membutuhkan waktu 3 jam (apabila istirahat tidak dihitung) dan 3 jam 30 menit (apabila istirahat dihitung)<br>B. Sopir berangkat pada pukul =<br>10.30 - 3.30 = 7.00<br>Semoga betul dan bermanfaat ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-bilangan-berselisih-25jika-2-kali-bilangan-yang-besar-dikura-498",
            "question": "dua bilangan berselisih 25.jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukanlah bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b=25<br>(2xa)-b=175<br><br>lakukan eliminasi:<br>2a-b=175<br>a-b=25\u00a0 \u00a0 -<br>-------------------<br>a=150<br><br>lakukan substitusi untuk mencari b<br>a-b=25<br>150-b=25<br>b=150-25= 125<br>b=125<br><br>(2x150)-b=175<br>300-b=175<br>b=300-175<br>b=125<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-toko-pakaian-serba-mahal-badu-membeli-5-kemeja-dan-4-celan-791",
            "question": "Pada toko pakaian (serba mahal) badu membeli 5 kemeja dan 4 celana panjang dengan harga rp.425.000. pada toko yang sama, lola membeli 4 kemeja dan 3 celana panjang dengan harga rp.330.000. jika sabrina membeli 1 kemeja dan 1 celana panjang pada toko itu ia harus membayar berapa........................    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pakai\u00a0METODE GABUNGAN\r\npliss mohon dibantu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wah, padahal soalnya sekali jalan aja kalau pakai eleminasi, hehe<br><br>eleminasi<br>5k + 4c = 425.000 ....x4<br>4k + 3c = 330.000 ....x5<br><br>20k + 16c = 1.700.000<br>20k + 15c = 1.650.000<br>dikurang<br>c = 50.000<br><br>substitusi<br>5k + 4c = 425.000<br>5k + 4(50.000) = 425.000<br>5k = 225.000<br>k = 45.000<br><br>k + c = 45.000 + 50.000 = Rp 95.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-3z-11-28-itu-nilai-z-nya-brp-gan-314",
            "question": "Jika 3z + 11 =-28 itu nilai z nya brp gan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z + 11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = - 39<br>z = -39/3<br>z = -13",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z+11\u00a0 \u00a0 =-28<br>3z+11-11=-28-11<br>3z\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-39<br>1/3(3z)\u00a0\u00a0 =1/3(-39)<br>\u00a0 \u00a0 z\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-13<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksaman-linea-706",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksaman linear satu variabel.    a) Sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enampuluh orang penumpang.\r\nb) Jarak rumah Beni ke sekolah lebih dari seratus meter.\r\nc) Penghasilan ibu Monika tidak lebih dari dua juta rupiah setiap bulannya.\r\nd) Sebuah pesawat berada diketinggian tidak kurang dari tiga ribu kaki di atas permukaanlaut.\r\ne) Kecepatan Udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. x&gt;=60<br>b.x&gt;100<br>c.x&lt;=2000000<br>d.x&gt;=3000<br>e.x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-3y-5x120-adalah-161",
            "question": "Gradien garis 3y-5x+12=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=-a/b<br>\u00a0 \u00a0=-(-5)/3<br>\u00a0 \u00a0=5/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3y - 5x + 12 = 0<br>3y = 5x -12<br>[tex]y =  \\frac{5}{3} x - 4[/tex]<br><br>[tex]m = \\frac{5}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-ketut-akan-membangun-rumah-diatas-sebidang-tanah-berbentuk-p-659",
            "question": "Pak Ketut akan membangun rumah\u00a0diatas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30 m dan lebarnya (2y+1) m. Jika luas tanah pak Ketuttidak lebih dari 150\u00a0m2: \u00a0 \u00a0 A. Berapakah lebar tanah pak Ketut yang paling besar? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. Biaya untuk membangun 1m2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah, berapakah biaya maksimal yg harus disediakan pak Ketut jika seluruh tanahnya dibangun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.2y+1.30=150<br>2y+1=150;30<br>2y=5-4<br>y=4:2<br>y=2<br>jadi, 2.2+1=4+1=5cm<br><br>b.150m2x4.500.000=675.000.000<br><br>selesai:) jgn lupa terima kasih nya:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}